拒控梁振英 律政司：難證貪污、無利益衝突、無申報不構成行為失當

拒控梁振英 律政司：難證貪污、無利益衝突、無申報不構成行為失當

廉政公署今日發聲明，宣布不會就UGL案向前特首梁振英提出檢控，律政司隨即發聲明解釋原因。律政司指沒有足夠證據對梁振英提出檢控，證據未能確立戴德梁行不同意梁振英接受款項，而他沒有作出申報亦不構成公職人員行為失當罪。

律政司：戴德梁行知悉梁振英接受款項

廉署今日的聲明提及兩宗案件，包括是梁振英UGL案，以及立法會議員周浩鼎被指干預立法會調查UGL案。廉署稱已就兩宗投訴完成結果，有就調查結果已向律政司徵詢法律意見。律政司認為沒有足夠證據向上述人士提出檢控而達致合理機會定罪。（另見報道）

律政司隨後發聲明解釋，認為沒有足夠證據對梁振英和周浩鼎提出檢控。對於梁振英就UGL收購戴德梁行進行談判時，與UGL簽訂協議收取400萬英鎊，律政司指證據顯示戴德梁行知悉梁振英接受款項，梁振英與UGL的收購談判亦符合戴德梁行利益。由於證據未能確立戴德梁行不同意梁振英接受這些款項，或該行為屬於《防止賄賂條例》所針對代理人接受利益的罪行，故此沒有合理機會就有關梁振英貪污的控罪達致定罪。

至於梁振英沒有申報利益的問題，律政司指由於梁振英沒有利益衝突，因此沒有法律規定需要申報他在成為行政長官之前，與UGL所簽訂協議而會獲得款項的金額。故此沒有申報並不構成任何公職人員行為失當罪。

梁振英改立會文件 律政司：不影響委員會運作

至於周浩鼎被指干預立法會調查UGL案，律政司認為提交「專責委員會」關於主要研究範疇的修訂來自梁振英，修訂並不會影響「專責委員會」的正常運作。故此沒有足夠證據證明這種不當行為嚴重至足以構成公職人員行為失當罪。

2014年雨傘運動期間，有澳洲傳媒報道時任特首梁振英在2011年參選特首後，仍以戴德梁行董事身份與澳洲 UGL 簽訂秘密協議，透過提供顧問服務、協助挽留員工、不作競爭等安排，換取400萬英鎊（當時折合近5000萬港元）報酬，部分款項在上任特首後收取。

2017年5月立法會調查 UGL事件的專責委員會爆出干預風波，委員兼副主席周浩鼎提交的議程修訂文件被揭曾經特首辦修改，梁振英當時亦承認是他本人向周「提供」修訂文本。及後多名民主黨議員均到廉署舉報事件。

無申報不構成行為失當

無利益衝突？政府係港鐵大股東，特首係政府之首，港鐵同ugl咁多生意來往，咁樣唔申報都叫無利益衝突？

廉政公署與律政司聯合行動

呢個仆街政府任佢up

共產黨講法律

嗰個太監款，對住個省市領導都哈叭狗咁自個矮化，千古罪人

777比起689有過之而無不及

香港勝在有

無申報利益冇行為失當，咁以前 D 官都唔洗申報啦

以後唔洗報啦
反正無問題

ICAC
就快變翻以前香港
警察收保護費
消防有水先開水
香港，就要這樣

三權合作

直頭係大陸，華為比全世界封殺，香港就急急腳推5G，等d設備已經用曬華為，無得改，之後要更新都焗用華為

救大陸救到出撚曬面

真.要不是香港
華為早就完蛋了

成五千萬無申報都無問題

CY 平時爭住認屎認屁
今次一反常態竟然笠水
佢都知鑊屎味濃厚

周浩鼎份野有佢個名都已經柒到無倫兼夠曬料影響司法獨立

死大陸官有心要香港核心價值連根拔

曾生

曾蔭權點解會俾人告嘅？

劉夢熊喺光明頂講過，
基本法寫明有無利益衝突都要申報，
即係鄭若驊凌架基本法。

貪曾心諗.........